---
title: MySQL 《MySQL基础入门》实验报告
categories: MySQL
---

![WechatIMG7.jpeg](https://upload-images.jianshu.io/upload_images/15325592-fd6b85b1d73fc2c6.jpeg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240)
<!-- more -->

![image.png](https://upload-images.jianshu.io/upload_images/15325592-0f293924592afc56.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240)
<!-- more -->


#  MySQL 常用数据类型

|数据类型	|大小(字节)	|用途	|格式|
| ------------ | ------------ | ------------ | ------------ |
|INT	|4	|整数	| |
|FLOAT	|4	|单精度浮点数	||
|DOUBLE	|8	|双精度浮点数	||
|ENUM	|--	|单选,比如性别	|ENUM('a','b','c')|
|SET	|--	|多选	|SET('1','2','3')|
|DATE	|3	|日期	|YYYY-MM-DD|
|TIME	|3	|时间点或持续时间	|HH:MM:SS|
|YEAR	|1	|年份值	|YYYY|
|CHAR	|0~255	|定长字符串	||
|VARCHAR	|0~255	|变长字符串	||
|TEXT	|0~65535	|长文本数据	||

# 关联

[[MySQL 通配符查询]]
[[MySQL 时间戳日期互转]]
[[MySQL 实用CURD语句]]
[[MySQL 查询不重复的记录]]
[[MySQL 删除重复数据只保留一条]]